李國章批《南早》假新聞！指中聯辦冇干預港大 否認想炒馬斐森

香港大學校長馬斐森本月底將卸任，他早前接受《南華早報》訪問時披露，任內經常與中聯辦對話，對方經常（all the time）向他給予建議。馬斐森的校長合約原定在2019年才結束，他透露決定提早離開港大，部分原因是其5年任期已踏入第4年時，仍未獲校委會主席李國章傾談續約事宜，令他感到不確定性。

李國章今日出席劉慧卿主持的網台節目《議會內外》，甫坐下便笑指《南華早報》「假新聞」(fake news)，強調自己從未聽過馬斐森受中聯辦干預，看過報道後立即向馬傳短訊，要求他闡述及澄清(elaborate and clarify)。

李國章即場讀出馬斐森的回覆短訊，馬斐森向李稱自己被《南華早報》錯誤引述(misquoted)，強調自己被問及是否經常在壓力下工作(work under pressure)，自己回答經常(all the time)，馬斐森同時指自己曾接獲中聯辦意見(advice)，而《南早》將兩者混為一談。李國章否認港大受中聯辦干預，認為「溝通就話係干預，唔溝通又話唔溝通」。

李國章又否認自己沒有跟馬斐森談續約，指「無人想炒佢(馬)」。李反駁指，馬斐森在任第二年已向他提出，希望續約多5年，李國章稱當時言之尚早，「最少要去到第3年半、第4年先傾」，李國章強調馬斐森在2017年1月請辭，當時馬在任尚未足夠3年。

身為行政會議成員的李國章亦回應了新任律政司司長鄭若驊僭建事件，李國章形容是不幸事件，對於鄭自稱購入海詩獨立屋時已有僭建，而她不自知，李國章又指願意相信鄭，亦相信特首林鄭月娥指跟鄭若驊同步特知僭建事件，希望鄭盡快拆除僭建物。

alternative facts

氣急敗壞

Never Believe Anything Until It Is Officially Denied

馬雲：我俾你講多次！

李國章話fake news
就係事實認證

好心李國章出少句聲
欲蓋彌彰

當有人出黎聲明係假的時候就確實左真實性

呢D就係英國人智慧. 講自己任內有壓力, 可能係咩都得, 但又提一提中聯辦, 字面上無任何關係,
但又引到某D奴才衝出黎解釋

同袁木好誠實，六四無死人一樣

佢知唔知scmp賣左比黨

南華早報中資喎，自己友都插

唔出律師信

一個英國人話支聯辦「俾意見」，咩事大家心照啦

此地無銀

呢條友EQ超低